%@metapost:elementsgeometrie604exo018.mp
%@Dif:2
\compo{1}{elementsgeometrie604exo018}{1}{On donne la figure ci-contre ainsi que les phrases ci-dessous.
\\Indique si les phrases suivantes sont correctes (C) ou incorrectes (I).
}
\begin{myenumerate}
\item Le point $I$ est le milieu du segment $[OB]$\dotfill( )
\item Le point $I$ est une moitié du segment $[OB]$\dotfill( )
\item Le point $O$ est le centre du segment $[AB]$\dotfill( )
\item Le segment $[OB]$ est le rayon du cercle\dotfill( )
\item Le point $O$ est le milieu du segment $[AB]$\dotfill( )
\item Le point $O$ est le centre du cercle\dotfill( )
\item Le segment $[AB]$ est le diamètre du cercle\dotfill( )
\item Le point $O$ est le milieu du cercle\dotfill( )
\item Le segment $[OA]$ est un rayon du cercle\dotfill( )
\item Le point $O$ est un milieu du segment $[AB]$\dotfill( )
\item Le point $O$ est la moitié du segment $[AB]$\dotfill( )
\item La longueur $OB$ est le rayon du cercle\dotfill( )
\item Le point $I$ est un milieu du segment $[OB]$\dotfill( )
\item Le point $O$ est un centre du cercle\dotfill( )
\item Le segment $[AB]$ est un diamètre du cercle\dotfill( )
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Tout le vocabulaire sur le cercle est présent. On insiste sur la rédaction et la syntaxe des phrases.